\documentclass[a4j, 12pt, dvipdfmx]{jsbook}

\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
%\usepackage[dvipdfmx]{hyperref}
\usepackage{cite}
\usepackage[dvipdfmx]{color}
\usepackage{url}
\usepackage{here}
\usepackage{ascmac}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{listings}
\usepackage{multirow}
\usepackage{color}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{longtable}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{float}
\usepackage{subfig}
\definecolor{darkgray}{rgb}{.4,.4,.4}
\definecolor{purple}{rgb}{0.65, 0.12, 0.82}
	
\lstdefinelanguage{has}{
  language=Python,
  breaklines = true,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  commentstyle={\textmc},
  keywordstyle=\color{black}\bfseries,
  showstringspaces=false,
  frame=tblr,
  numbers=left,
  stepnumber=1,
  numberstyle=\tiny,
  tabsize=2,
  stringstyle=\color{black}
}


%% \lstdefinelanguage{JavaScript}{
%%   keywords={typeof, new, true, false, catch, function, return, null, catch, switch, var, if, in, while, do, else, case, break},
%%   keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
%%   ndkeywords={class, export, boolean, throw, implements, import, this},
%%   ndkeywordstyle=\color{darkgray}\bfseries,
%%   identifierstyle=\color{black},
%%   sensitive=false,
%%   comment=[l]{//},
%%   morecomment=[s]{/*}{*/},
%%   commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
%%   stringstyle=\color{red}\ttfamily,
%%   morestring=[b]',
%%   morestring=[b]"
%% }

\lstdefinelanguage{JavaScript}{
  keywords={typeof, new, true, false, catch, function, return, null, catch, switch, var, if, in, while, do, else, case, break},
  keywordstyle=\bfseries,
  ndkeywords={class, export, boolean, throw, implements, import, this},
  ndkeywordstyle=\bfseries,
  sensitive=false,
  comment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  commentstyle=\ttfamily,
  stringstyle=\ttfamily,
  morestring=[b]',
  morestring=[b]"
}

\lstset{
   language=JavaScript,
%%   backgroundcolor=\color{lightgray},
   extendedchars=true,
   basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
   showstringspaces=false,
   showspaces=false,
   numbers=left,
   numberstyle=\footnotesize,
   numbersep=9pt,
   tabsize=2,
   breaklines=true,
   showtabs=false,
   captionpos=t,
   frame=single,
   texcl
}
	
\makeatletter
\def\Hline{
  \noalign{\ifnum0=`}\fi\hrule \@height 4.\arrayrulewidth \futurelet
  \reserved@a\@xhline}
\makeatother
\renewcommand{\lstlistingname}{リスト}
\renewcommand{\ttdefault}{pcr}

% \title{令和3年度 卒業論文\\題目「関数型プログラミング言語に対する\\型推論系に関する研究」}
% \author{情報科学部 メディア・ロボティクスコース\\ 2018311090 山田 桃香\\ 山本研究室}
% \date{}

\title{令和8年度 修士論文\\プログラミング演習における誤答分類のための\\構造的アプローチと意味的アプローチの比較評価}
\author{情報科学研究科 情報システム専攻\\ 2024831008 西村 優基\\ 山本研究室}
\date{}

\begin{document}
%\maketitle

\begin{titlepage}
\begin{centering}

\vspace*{3cm}
{\LARGE 令和8年度 修士論文}\\
\vspace*{1cm}
% {\LARGE 題目「関数型プログラミング言語に対する\\型推論系に関する研究」}\\
{\LARGE プログラミング演習における誤答分類のための\\構造的アプローチと意味的アプローチの比較評価}\\
\vspace*{6cm}

{\large 愛知県立大学大学院\\
情報科学研究科 情報システム専攻\\
2024831008 西村 優基\\
山本研究室}

\end{centering}
\end{titlepage}

\tableofcontents

\input{introduction.tex}

\input{prev.tex}

\input{python.tex}

\input{experiment.tex}

\input{evaluation.tex}

\input{conclusion.tex}

\chapter*{謝辞}
本研究を行うにあたり，熱心にご指導頂いた山本晋一郎教授，大久保弘崇講師，粕谷英人講師に深く感謝致します．さらに，本研究に多大なご協力を頂いた山本研究室，大久保研究室，粕谷研究室の皆様に深く感謝致します．

\begin{thebibliography}{9}
  \bibitem{Asanas Cluster}Paiva, J.C., Leal, J.P., and Figueira, Á., Clustering source code from automated assessment of programming assignments. International Journal of Data Science and Analytics,  Volume 20, pages 1581–1592, (2025)
  
  \bibitem{fujiwara2022}藤原 裕士 “深層学習を用いたソースコード分類に関する研究”. \url{https://sel.ist.osaka-u.ac.jp/lab-db/Dthesis/archive/40/40.pdf}, (2022)%{\today}"閲覧"

  \bibitem{openai_structured_2024} OpenAI, ``Introducing Structured Outputs in the API,'' 2024. \url{https://openai.com/index/introducing-structured-outputs-in-the-api/} \today 閲覧.

  \bibitem{vellum_2025} Anita Kirkovska, ``Claude 3.5 Sonnet vs GPT-4o: Comprehensive Comparison,'' Vellum.ai, 2025. \url{https://www.vellum.ai/blog/claude-3-5-sonnet-vs-gpt4o} \today 閲覧.

  \bibitem{sentisight_2025} Alius Noreika, ``Claude 3.5 Sonnet vs. GPT-4o: The Ultimate Comparison,'' SentiSight.ai, 2025. \url{https://www.sentisight.ai/claude-3-5-sonnet-vs-gpt-4o-ultimate-comparison/} \today 閲覧.

% コンテストトップページ
  \bibitem{typical90_top} AtCoder. ``競プロ典型 90 問''. \url{https://atcoder.jp/contests/typical90/} (\today 閲覧).

  % 問004 -> d
  \bibitem{typical90_d} AtCoder. ``004 - Cross Sum''. \url{https://atcoder.jp/contests/typical90/tasks/typical90_d} (\today 閲覧).

  % 問010 -> j
  \bibitem{typical90_j} AtCoder. ``010 - Score Sum Queries''. \url{https://atcoder.jp/contests/typical90/tasks/typical90_j} (\today 閲覧).

  % 問022 -> v
  \bibitem{typical90_v} AtCoder. ``022 - Cubic Cake''. \url{https://atcoder.jp/contests/typical90/tasks/typical90_v} (\today 閲覧).

  % 問024 -> x
  \bibitem{typical90_x} AtCoder. ``024 - Select +/- One''. \url{https://atcoder.jp/contests/typical90/tasks/typical90_x} (\today 閲覧).

  % 問027 -> aa
  \bibitem{typical90_aa} AtCoder. ``027 - Sign Up Requests''. \url{https://atcoder.jp/contests/typical90/tasks/typical90_aa} (\today 閲覧).

  % 問033 -> ag
  \bibitem{typical90_ag} AtCoder. ``033 - Not Too Bright''. \url{https://atcoder.jp/contests/typical90/tasks/typical90_ag} (\today 閲覧).

  % 問055 -> bc
  \bibitem{typical90_bc} AtCoder. ``055 - Select 5''. \url{https://atcoder.jp/contests/typical90/tasks/typical90_bc} (\today 閲覧).
  
  % 問061 -> bi
  \bibitem{typical90_bi} AtCoder. ``061 - Deck''. \url{https://atcoder.jp/contests/typical90/tasks/typical90_bi} (\today 閲覧).

  % 問067 -> bo
  \bibitem{typical90_bo} AtCoder. ``067 - Base 8 to 9''. \url{https://atcoder.jp/contests/typical90/tasks/typical90_bo} (\today 閲覧).

  % 問078 -> bz
  \bibitem{typical90_bz} AtCoder. ``078 - Easy Graph Problem''. \url{https://atcoder.jp/contests/typical90/tasks/typical90_bz} (\today 閲覧).

\end{thebibliography}

% \appendix
% 付録

% \chapter{xxxのソースコード}
% \lstinputlisting[caption=xxx.ts, label=src]{ファイルパス}

% \chapter{xxxソースコード}
% \lstinputlisting[caption=xxx.ts]{ファイルパス}

\end{document}
